

{
    "quizSetName":"人身保險實務概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"人身保險保費收入比上國內生產毛額的值稱為：",
        "answer": ["保險滲透度"],
        "choice": ["保險密度","保險滲透度","投保率","普及率"]
    },{
        "question":"進行人身保險核保時，若被保險人年紀越大、身體狀況越差、危險率愈高者，投保意願越大；反之，越年輕、身體越好者，投保意願越低。稱為：",
        "answer": ["逆選擇"],
        "choice": ["道德危險","大數法則","逆選擇","可保性"]
    },{
        "question":"張先生投保100 萬元終身壽險，此保單條款有30 天寬限期間的規定，每年的3 月11 日為續年保費應繳日期。保單生效後5 年，張先生於4 月1 日死亡，當年之保險費尚未繳交，此時受益人可以得到的保險給付多少元？",
        "answer": ["100 萬元扣除應付未付之保險費"],
        "choice": ["保險公司不給付","保險公司只退還所繳保費","100 萬元扣除應付未付之保險費","100 萬元"]
    },{
        "question":"依保險法第116 條規定，人壽保險之要保人在保單停效多久內申請復效，並補繳保費、利息及其他費用後，無需提供可保性證明即可恢復效力？",
        "answer": ["6 個月"],
        "choice": ["6 個月","9 個月","1 年","2 年"]
    },{
        "question":"有關傷害保險承保內容的說明，下列何者正確？",
        "answer": ["目前之意外殘廢程度共分為11 級79 項"],
        "choice": ["主要承保疾病及非疾病引起的突發事故","保費依年齡、性別及職業等級等共同決定","目前之意外殘廢程度共分為11 級79 項","旅行傷害險之保險期間一般以一年為限"]
    },{
        "question":"目前長期照顧保險單示範條款中，對於「長期照顧狀態」之定義，下列何者正確？",
        "answer": ["生理功能障礙，指專科醫師依巴氏量表判定其進食、移位、如廁、沐浴、平地行動及更衣等六項中有三項（含）以上之障礙"],
        "choice": ["「長期照顧狀態」係指被保險人經保險公司判定，符合生理功能障礙或認知功能障礙二項情形之一者","生理功能障礙，指專科醫師依巴氏量表判定其進食、移位、如廁、沐浴、平地行動及更衣等六項中有三項（含）以上之障礙","認知功能障礙，指專科醫師判定持續失智狀態並有分辨上的障礙，且依臨床失智量表評估達低度（含）以上者","分辨上的障礙，指專科醫師在被保險人意識不清的情況下，判定有時間、場所、人物的分辨障礙中之二項（含）以上者"]
    },{
        "question":"有關利率變動型年金與變額年金之說明，下列何者正確？",
        "answer": ["變額年金在年金累積期間，保險公司並不提供保證利率"],
        "choice": ["利率變動型年金與變額年金都採分離帳戶","利率變動型年金在年金累積期間，保險公司依國內主要銀行定存利率加減碼作為預定利率","變額年金在年金累積期間，保險公司並不提供保證利率","利率變動型年金與變額年金之利率風險皆由保戶自行承擔"]
    },{
        "question":"保險法第 107 條規定，未滿15 歲之未成年人為被保險人訂立之人身保險契約，下列何者錯誤？",
        "answer": ["除喪葬費用之給付外，其餘死亡給付部分無效"],
        "choice": ["死亡給付於被保險人滿15 歲之日起發生效力","被保險人滿15 歲前死亡者，保險人得加計利息退還所繳保險費","被保險人滿15 歲前死亡者，保險人得返還投資型保險專設帳簿之帳戶價值","除喪葬費用之給付外，其餘死亡給付部分無效"]
    },{
        "question":"依金融監督管理委員會「投資型人壽保險商品死亡給付對保單帳戶價值之最低比率」規範，下列說明何者正確？",
        "answer": ["要保人投保及每次繳交保險費時，皆應符合最低比率之規定"],
        "choice": ["要保人投保及每次繳交保險費時，皆應符合最低比率之規定","被保險人滿15 足歲且到達年齡在40 歲以下者，其比率不得低於百分之一百五十","被保險人之到達年齡在41 歲以上、70 歲以下者，其比率不得低於百分之一百三十","被保險人之到達年齡在71 歲以上者，其比率不得低於百分之一百"]
    },{
        "question":"目前傷害保險單示範條款中對於理賠之規定，下列何者錯誤？",
        "answer": ["被保險人因同一意外傷害事故致成二項以上殘廢程度時，保險公司給付較嚴重項目的殘廢保險金"],
        "choice": ["被保險人遭受意外傷害事故，自事故發生之日起180 日以內死亡者，保險公司按保險金額給付身故保險金","超過180 日死亡者，受益人若能證明被保險人之死亡與該意外傷害事故具有因果關係者，保險公司仍給付","被保險人因同一意外傷害事故致成二項以上殘廢程度時，保險公司給付較嚴重項目的殘廢保險金","不同殘廢項目屬於同一手或同一足時，保險公司僅給付一項殘廢保險金"]
    }]

}
